\thispagestyle{plain}
\index[in]{Jalava}
\index[in]{Von Sonn' und Kessel}

\beginsong{Jalava}[]
\beginverse
1. Von \chord{a}Sonn' und Kessel schwarz gebrannt und auch vom scharfen \chord{E}Wind \\
steht Jalava am Führerstand, wo Dampf und Flammen \chord{a}sind. \\
Sein \chord{d}neuer Heizer ist dabei, der \chord{a}ihm das Feuer nährt \\
auf der \chord{E}Lokomotive zwei-neun-drei, die \chord{a}heut' nach Russ\chord{E}land fährt. \\
Ein \chord{a}kleiner Mann von schmalem Bau, der werkt dort auf der Brü\chord{E}cke; \\
Ruß im Gesicht, das Haar ist grau, es war eine Per\chord{a}ücke. \\
Ref.: ''\chord{d}Jalava, Jalava, du Finne, was \chord{a}lachst du gegen den Wind?'' \\
\ \ \ \ \ \ \ ''Ich \chord{E}lache, weil meine Sinne\chord{a} alle beisammen sind, \\
\ \ \ \ \ \ \ und \chord{d}weil wir weiterkamen, und \chord{a}weil der Wind sich dreht, \\
\ \ \ \ \ \ \ und \chord{E}weil mein Heizer von Flammen und \chord{a}Dampfkesseln was versteht.'' \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{d}Jampa pa pa dia \chord{a}jampa pa pa dia \chord{E}jampa pa pa dia \chord{a}ja\chord{A}a. \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{d}Jampa pa pa dia \chord{a}jampa pa pa dia \chord{E}jampa pa pa dia \chord{a}hei! \chord{E}hei! \chord{a}hei! \\
\endverse

\beginverse
2. Sie \chord{a}dampfen ein in Beloostrow, wo Schocks von Offi\chord{E}zieren \\
die Züge auf dem Grenzbahnhof penibel kontrol\chord{a}lieren. \\
Sie \chord{d}prüfen jegliches Gesicht bei \chord{a}ihrer Inspizierung, \\
doch \chord{E}sehen sie am Kessel nicht den \chord{a}Staatsfeind der Re\chord{E}gierung. \\
\chord{a}Jalava weiß, worum es geht, und langsam dampft vor\chord{E}bei \\
am letzten Posten, der da steht Lokomotive zwei-neun-\chord{a}drei. \\
\endverse

\newpage

\beginverse
3. Da \chord{a}saust die Grenzstation vorbei, die Birken stehen \chord{E}nackt, \\
die Lokomotive zwei-neun-drei schnauft in erhöhtem \chord{a}Takt. \\
Und \chord{d}Jalava lacht in den Wind, in \chord{a}den Oktoberregen. \\
''\chord{E}Heizer, wenn wir drüben sind, dann \chord{a}wird sich was be\chord{E}wegen.'' \\
Jetzt \chord{a}schneidet der Oktoberwind die letzten Äpfel \chord{E}an, \\
die an den kahlen Bäumen sind an der finnischen Eisen\chord{a}bahn. \\
Ref.: ''\chord{d}Jalava, Jalava, du Finne, was \chord{a}lachst du gegen den Wind?'' \\
\ \ \ \ \ \ \ ''Ich \chord{E}lache, weil meine Sinne\chord{a} alle beisammen sind, \\
\ \ \ \ \ \ \ und \chord{d}weil uns die Fahrt in den Bahnhof \chord{a}hinter der Grenze fährt \\
\ \ \ \ \ \ \ und \chord{E}Vladimir Iljitsch Uljanow, mein \chord{a}Heizer, die Flammen schürt.'' \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: H. Forger - Weise: G. Herrstadt, W. Resetarits\\
FA: 219 GB: 252 LB: 346 MO: 196 TS: 552
\end{angaben}
